[文宣彈藥長文] 香港警察高薪待遇好，因為法律規定不可參與政治！

譚文豪尋日講過差佬幾個協會不斷出聲鬧醫護人員、法律人員、議員甚至英國議員係完全違反《警隊條例》要求既政治中立，可以廢除獨立薪級表。好多人都唔明差佬點解紀律部隊中咁高人工，其實除左因為危險（消防唔危險咩？），仲因為有嚴格政治中立要求：
（作者Joe Yeung，文好長好詳盡 節錄如下）

//因為要豁免《警隊條例》中禁止參加職工會的限制，三個協會己獲得處長所承認，地位超然。可是員佐級協會當時仍屬法外之物，職級又不及前三者，所以修例就是要讓員佐級協會正名，將怨氣納入體制之中解決，亦透過升格與「大Sir」們睇齊，從而安撫情緒，收買人心。//

//香港警察隊員佐級協會就成為了高層與低級警員作溝通用的「既有渠道」，以溝通渠道換取警員守法，同時防止警員用任何方式向外洩憤，藉此確立警隊的紀律及專業操守的形象。而因為發生過警員圍攻廉署的失控暴力事件，員佐級協會的存在更是歷史上的一道明鏡，時刻提點警員任何原因都不是犯法的藉口，亦無論如何都不能用言語或行為對外發洩，協會的存在實在別具意義。//

//警員亦應明白，加入職工會並非毫無限制，他們只能對向內表達意見，亦只能討論薪酬待遇及福利事宜，藉以保持政治中立及專業穩定的行為及形像。這是白紙黑字的立法原意，無可爭辯。

政府一直保留這個限制，甚至於後來的薪酬檢討中亦可見一斑。1988年，政府繼續改革公務員薪酬待遇的制度，成立了「凌衞理委員會」，專門檢視紀律部隊的薪酬調整機制。

當年重點之一，是警隊要求成立獨立的薪級表，使之與消防、海關、入境及懲教的薪酬調整機制拆開。當時《凌衞理報告書》回應了警隊的要求，時至今日，警隊的薪級仍是各隊之中最豐厚的一隊。而《凌衞理報告書》亦將消防隊伍由緊急紀律部隊降格為一般紀律部隊，更將警隊定性為「最終執法機關」（the agency of last resort）。如此一抬一踩地誇獎警隊，政府在警隊心理需求上實在是氹到盡，警隊理應知足及安份守己。//

//給予警隊的豐厚薪酬及獨有超然地位，是因為《凌衞理報告書》充分考慮了警隊的工作性質（內有多段討論，有興趣可以詳讀），因而作出金錢上及心理上補償，確確實實是“they are well paid for it”。《凌衞理報告書》第8.44段明確寫出贊成警察擁有獨立薪酬機制的關鍵理據，主要是因為法例禁止警察參加工會、禁止擅離職守及要求保持政治中立。//

文宣巴打請睇睇有冇用

我無野講

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

高汁

歡迎入內討論

「長文慎入」勇武又好、和理非又好，自己香港自己救！

推

我冇嘢講

push

文宣方面
首先要解釋下咩叫政治中立先

就咁講警察違反政治中立唔係人人都明

游行無人提無人推
光複上水集合地點換左北區運動場籃球場
有無人知？
開左tg group幫手搞口號 揾緊義工有無人知？
個個爭住講memo tvb

我地游行要向政府 施壓 要求回應我哋五大訴求 是為主菜

搞9 tvb同用memo紙 作另類文宣 是為配菜

e+ 淨係搞tvb同memo紙大圍已經失焦 步緊雨傘後塵

推 sor 都係啱啱先知改左地點

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

文中有講過下：

//《凌衞理報告書》：「所以，這個論據的重點是警務人員必須是沒有政治立場和中立的，而且必須讓公眾清楚可到這點。假若他們須和其他可自由決定是否認同某一政治立場的職工會一起，與政府舉行談判，便不能做到上述的要求。」//

//警員沒有受過政治或公共政策的訓練，隨便發出政治聲明及參與外交更是越俎代庖，違反公務員架構的紀律，屬嚴重失當。而警隊作為專業紀律部隊，更不應受到壓力就違反工作紀律，就像少爺兵一般，發晦氣撤崗。//

咁樣叫解釋左？
拿你諗下班差佬每次鬧人都係比人鬧在先 包括英國
你要點樣清楚解釋連駁嘴都唔得先

借個位

[認真]文宣請入，要將焦點放係香港問題核心

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

我唔簽名

可以投訴。 有無巴打想send email. 可以留tg 傾下。

有咩實際嘢可以發動到？取消個表得唔得？